<DOC DOCNO="nw/ann/03/ann_0394@0394@ann@nw@ar@on">
<ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-الصلح</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON" S_OFF="1">-كرامي</ENAMEX> وَ- -وُزَراءُ وَ- -نُوّابٌ هَنَّأُوا <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرْم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="ORG">-مَجْلِسَ نِقابَةِ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> مَواقِفُ
لِ- -اليَوْمِ <ENAMEX TYPE="ORDINAL">الثانِي</ENAMEX> أمّت <ENAMEX TYPE="DATE">أَمْسِ</ENAMEX> شَخْصِيّاتٌ رَسْمِيَّةٌ وَ- -سِياسِيَّةٌ وَ- -حِزْبِيَّةٌ وَ- -إِعْلامِيَّةٌ وَ- -{ِجْتِماعِيَّةٌ مَقَرَّ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">الأَشْرَفِيَّةِ</ENAMEX> مُهَنِّئَةً النَقِيبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم كَرْم</ENAMEX> وَ- -أَعْضاءَ مَجْلِسِ النِقابَةِ بِ- -فَوْزِ- -هِم فِي ال{ِنْتِخاباتِ الأَخِيرَةِ بِ- -الإِجْماعِ وَ- -التَزْكِيَةِ .
وَ- -مِن المُهَنِّئِينَ : الرُؤَساءُ <ENAMEX TYPE="PERSON">أَمِين الجميل</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-حُسَيْن الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-رَشِيد الصلح</ENAMEX> , وَ- -الوَزِيرانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار حُلْو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جان لُوِي قُرْداحِيّ</ENAMEX> وَ- -النُوّابُ : <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوبِير غانِم</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-وَلِيد عِيدُو</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-مُحَمَّد قَبّانِيّ</ENAMEX> وَ- -السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد صادِق</ENAMEX> مُفْتِي وَ- -سَفِيرُ الغابُون <ENAMEX TYPE="PERSON">سِيمُون توتون</ENAMEX> , وَ- -العَمِيدُ الرُكْن <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلْياس فَرَحاتِ</ENAMEX> مُمَثِّلاً قائِدَ الجَيْشِ العِمادَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سُلَيْمان</ENAMEX> , وَ- -النُوّابُ السابِقُونَ : <ENAMEX TYPE="PERSON">طَلال المرعبي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">بِيار دكاش</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">تَمّام سَلام</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">رَفِيق شاهِين</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال خُورِي</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">مِيشال سماحة</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">جَمِيل الشَمّاس</ENAMEX> , <ENAMEX TYPE="PERSON">شَفِيق بَدْر</ENAMEX> , وَ- -الوَزِيرانِ السابِقانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُلَيْمان طَرابُلْسِيّ</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-جُوزِف الهاشِم</ENAMEX> , وَ- -نَقِيبُ الأَطِبّاءِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مَحْمُود شُقَيْر</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ ال{ِقْتِصادِيِّ وَ- -ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رُوجِيِه نسناس</ENAMEX> وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" المَجْلِسِ المارُونِيِّ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون روفايل</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" رابِطَةِ الرُومِ الكاثُولِيكِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مارُون أَبُو رجيلي</ENAMEX> , وَ- -وَفْدٌ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" جَمْعِيَّةِ إِنْسانٍ بِ- -لا حُدُودٍ "</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُراد الخُورِي</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الرابِطَةِ السُرْيانِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">حَبِيب أَفْرام</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">الحِزْبِ السُورِيِّ القَوْمِيِّ ال{ِجْتِماعِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُبْران عريجي</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الجَبْهَةِ الوَطَنِيَّةِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِرْنِسْت كَرْم</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" الحَرَكَةِ اللُبْنانِيَّةِ "</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">نَبِيل مشنتف</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الوَطَنِيِّ لِ- -الإِعْلامِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الهادِي مَحْفُوظ</ENAMEX> , وَ- -الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِلال المُلّا</ENAMEX> مُمَثِّلاً مُفْتِي الجُمْهُورِيَّةِ الشَيْخَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد رَشِيد قَبّانِيّ</ENAMEX> , وَ- -النائِبُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-أَبْرَشِيَّةِ بَيْرُوتَ المارُونِيَّةِ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">" جامِعَةِ الحِكْمَةِ "</ENAMEX> المُونْسِنِيُور <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف مِرْهِج</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">المَرْكَزِ الكاثُولِيكِيِّ لِ- -الإِعْلامِ</ENAMEX> الخُورِي <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْدُه أَبُو كسم</ENAMEX> , وَ- -الأَمِينُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-الرابِطَةِ المارُونِيَّةِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل كَرْم</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">{ِتِّحادِ المَصارِفِ العَرَبِيَّةِ</ENAMEX> رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المصارف</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف طربيه</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُقاوِلِينَ</ENAMEX> الشَيْخُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد الخازن</ENAMEX> , وَ- -وَفْدٌ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" مُؤَسَّسَةِ الإِمامِ مُوسَى الصدر "</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سُعاد الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-دافِيد عِيسَى</ENAMEX> مُمَثِّلاً رَئِيسَ مَجْلِسِ إِدارَةِ <ENAMEX TYPE="ORG">" بَنْكِ التَمْوِيلِ "</ENAMEX> , وَ- -مُدِيرُ <ENAMEX TYPE="ORG">وِكالَةِ " سانا "</ENAMEX> فِي <ENAMEX TYPE="GPE">بَيْرُوتَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">ياسِين مِرْهِج</ENAMEX> , وَ- -السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">فُؤاد الترك</ENAMEX> , وَ- -المُدِيرُ العامُّ لِ- <ENAMEX TYPE="ORG">-وِزارَةِ العَدْلِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر الناطور</ENAMEX> , وَ- -عُضْوُ لَجْنَةِ الحِوارِ المَسِيحِيِّ الإِسْلامِيِّ <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد السَمّاك</ENAMEX> , وَ- -المُحامِيانِ <ENAMEX TYPE="PERSON">خَضِر حركة</ENAMEX> وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-ناجِي البُسْتانِيّ</ENAMEX> , وَ- <ENAMEX TYPE="PERSON">-زاهي البُسْتانِيّ</ENAMEX> وَ- -نَقِيبُ المُحامِينَ السابِقُ <ENAMEX TYPE="PERSON">رِيمُون عيد</ENAMEX> , وَ- -أَمِينُ سِرِّ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُحامِينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">مُحَمَّد شِهاب</ENAMEX> , وَ- -المُحامِي <ENAMEX TYPE="PERSON">جُوزِف أَبُو شَرَف</ENAMEX> , وَ- -رَئِيسُ <ENAMEX TYPE="ORG">جَمْعِيَّةِ المُحَرِّرِينَ الرِياضِيِّينَ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">خَلِيل نَحّاس</ENAMEX> عَلَى رَأْسِ وَفْدٍ مِن الجَمْعِيَّةِ , وَ- -وَفْدٌ مِن <ENAMEX TYPE="ORG">" المَجْلِسِ النِسائِيِّ اللُبْنانِيِّ "</ENAMEX> بِ- -رِئاسَةِ <ENAMEX TYPE="PERSON">سَناء الصلح</ENAMEX> , وَ- -نائِبُ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الإِسْلامِيِّ الشِيعِيِّ الأَعْلَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَدْنان حَيْدَر</ENAMEX> .
وَ- -تَلَقَّى {ِتِّصالاتِ تَهْنِئَةٍ مِن : الرَئِيسِ <ENAMEX TYPE="PERSON">عُمَر كرامي</ENAMEX> وَ- -الوَزِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">بِشارَة مِرْهِج</ENAMEX> , وَ- -نائِبِ رَئِيسِ <ENAMEX TYPE="ORG">مَجْلِسِ النُوّابِ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِيلِي الفَرَزْلِيّ</ENAMEX> , وَ- -عُضْوِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الشَرْعِيِّ الإِسْلامِيِّ الأَعْلَى</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">عَبْد الرَحْم`ن الشيخة</ENAMEX> , وَ- -السَفِيرِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">فَرَنْسا</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِلِيزِيه علم</ENAMEX> , وَ- -عُضْوِ <ENAMEX TYPE="ORG">المَجْلِسِ الدُسْتُورِيِّ</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="PERSON">إِمِيل بجاني</ENAMEX> .
وَ- -بَعْدَ التَهانِي أَدْلَى عَدَدٌ مِن الشَخْصِيّاتِ بِ- -تَعْلِيقاتٍ عَلَى ال{ِنْتِخاباتِ فَ- -قالَ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الجميل</ENAMEX> : " نَشْكُرُ اللّ`هَ لِ- -أَنَّ- -هُ لا تَزالُ هُناكَ {ِنْتِخاباتٌ حُرَّةٌ وَ- -دِيمُوقراطِيَّةٌ وَ- -نَزِيهَةٌ تَتَجَلَّى فِي بَعْضِ المُناسَباتِ وَ- -مِن- -ها ال{ِنْتِخاباتُ الَّتِي جَرَت فِي <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> .
صَحِيحٌ أَنَّ النَقِيبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم كَرْم</ENAMEX> فازَ بِ- -التَزْكِيَةِ وَ- -الإِجْماعِ مُتَرْجِماً تَأْيِيدَ كُلِّ زُمَلائِ- -هِ لَ- -هُ وَ- -لِ- -الجُهُودِ الَّتِي بَذَلَ- -ها عَلَى مَدَى عُقُودٍ مِن الزَمَنِ .
وَ- -الإِقْبالُ الكَثِيفُ خِلالَ العَمَلِيَّةِ ال{ِنْتِخابِيَّةِ وَ- -الحَماسَةِ مِن زُمَلائِ- -هِ يُؤَكِّدانِ أَنَّ الدِيمُوقراطِيَّةَ أَخَذَت كُلَّ مَدا- -ها فِي <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> .
أَتَمَنَّى لِ- -نَقِيبِ- -نا العَزِيزِ وَ- -كُلِّ أَعْضاءِ مَجْلِسِ النِقابَةِ النَجاحَ وَ- -المَزِيدَ مِن العَطاءِ فِي سَبِيلِ مَسِيرَةِ الدِيمُوقراطِيَّةِ وَ- -الحُرِّيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> , وَ- -الصَحافَةُ وَ- -الكَلِمَةُ الحُرَّةُ هُما رُكْنُ- -ها الأَساسِيُّ وَ- -هُوَ ما تُجَسِّدُ- -هُ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةُ المُحَرِّرِينَ</ENAMEX> " .
ذ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">الحُسَيْنِيّ</ENAMEX> : " العَلاقَةُ بِ- -النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرْم</ENAMEX> مُلازِمَةٌ لِ- -عَلاقَتِ- -نا بِ- -حُرِّيّاتِ- -نا إِذ أَنَّ النَقِيبَ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> هُوَ مِن أَبْرَزِ الرُمُوزِ الَّتِي حافَظَت عَلَى الحُرِّيّاتِ العامَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> عَبْرَ فَتَراتٍ صَعْبَةٍ تَرافَقنا فِي- -ها مَعاً وَ- -بِ- -التالِي نَحْنُ نَفْخَرُ بِ- -هِ وَ- -بِ- -نِقابَتِ- -هِ وَ- -مَسِيرَتِ- -هِ فَ- -مَعْنَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> الحُرِّيَّةُ , الحُرِّيَّةُ هِيَ مَعْنَى <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
ذ الرَئِيسُ <ENAMEX TYPE="PERSON">كرامي</ENAMEX> : " نَتَمَنَّى لِ- -النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرْم</ENAMEX> التَوْفِيقَ وَ- -أَن يَبْقَى رائِداً وَ- -حامِياً لِ- -الحَرِيّاتِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
ذ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">قُرْداحِيّ</ENAMEX> : " إِنَّ {ِنْتِخابَ- -كُم لِ- -وِلايَةٍ جَدِيدَةٍ عَلَى رَأْسِ <ENAMEX TYPE="ORG">نِقابَةِ المُحَرِّرِينَ اللُبْنانِيِّينَ</ENAMEX> , بِ- -مَثابَةِ شَهادَةٍ جَدِيدَةٍ عَلَى تارِيخِ- -كُم الحافِلِ بِ- -الإِنْجازاتِ .
عَلَى أَمَلِ {ِسْتِمْرارِ- -كُم فِي خِدْمَةِ السُلْطَةِ الرابِعَةِ , نَتَقَدَّمُ مِن- -كُم وَ- -مِن مَجْلِسِ النِقابَةِ المُحْتَرَمِينَ بِ- -التَهانِي وَ- -التَقْدِيرِ الكَبِيرِ " .
ذ الوَزِيرُ <ENAMEX TYPE="PERSON">حُلْو</ENAMEX> : " قِيمَةُ <ENAMEX TYPE="ORG">لُبْنانَ</ENAMEX> وَ- -وُجُودُ- -هُ مَبْنِيّانِ عَلَى الحُرِّيَّةِ .
وَ- -الحُرِّيَّةُ تَعْنِي الإِعْلامَ وَ- -الصَحافَةَ .
وَ- -{ِعْتِمادُ- -نا عَلَى النَقِيبِ <ENAMEX TYPE="PERSON">كَرَم</ENAMEX> المُنْتَخَبُ الدائِمُ وَ- -الصَدِيقُ الكَبِيرُ أَن يَبْقَى فِي طَلِيعَةِ المُدافِعِينَ عَن الحُرِّيَّةِ فِي <ENAMEX TYPE="GPE">لُبْنانَ</ENAMEX> " .
ذ السَفِيرُ <ENAMEX TYPE="NORP">السَعُودِيُّ</ENAMEX> : " أَمامَ بَلاغَةِ النَقِيبِ وَ- -الأَدِيبِ الكَبِيرِ <ENAMEX TYPE="PERSON">مِلْحِم كَرْم</ENAMEX> تَعْجَزُ الكَلِماتُ عَن التَعْبِيرِ عَن رَوْعَةِ ه`ذِهِ المُناسَبَةِ .
وَ- -لا بُدَّ أَن نَقُولَ أَنَّ النِقابَةَ كَسَبَت مَرَّةً أُخْرَى نَقِيباً عَلَى المُسْتَوَى المَعْرُوفِ عَن- -هُ وَ- -كَسَبَت الصَحافَةُ <ENAMEX TYPE="NORP">اللُبْنانِيَّةُ</ENAMEX> وَ- -العَرَبِيَّةُ قَلَماً وَ- -مُدافِعاً هُوَ مَوْضِعُ ال{ِحْتِرامِ وَ- -التَقْدِيرِ مِن الجَمِيعِ .
وَ- -عِنْدَ- -ما أَرَى ه`ذِهِ الوُرُودَ فِي ه`ذِهِ القاعَةِ كَأَنَّ- -نِي أَشْعُرُ بِ- -أَنَّ- -نا فِي عُرْسٍ وَ- -النَقِيبُ هُوَ العَرِيسُ " .
</DOC>
