<DOC DOCNO="bn/cnr/00/cnr_0012@0012@cnr@bn@ch@on">
<ENAMEX TYPE="GPE">中国</ENAMEX> 一贯 坚持 不 干涉 别国 内政 的 原则 ， 尊重 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫 人民</ENAMEX> 的 选择 ， 相信 <ENAMEX TYPE="NORP">南斯拉夫 人民</ENAMEX> 完全 有 能力 在 没有 外来 干涉 的 情况 下 ， 解决 好 面临 的 问题 。 ”
<ENAMEX TYPE="ORG">新华社</ENAMEX> 消息 ， <ENAMEX TYPE="GPE">南联盟</ENAMEX> <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德市</ENAMEX> 前天 发生 了 <ENAMEX TYPE="CARDINAL">数十万</ENAMEX> 群众 参加 的 示威 活动 ， <ENAMEX TYPE="ORG">反对党 联盟</ENAMEX> 支持者 冲进 了 <ENAMEX TYPE="FAC">南联盟 议会 大厦</ENAMEX> ， 示威者 一度 同 警方 发生 冲突 ， <ENAMEX TYPE="FAC">议会 大厦</ENAMEX> 部分 房间 和 附近 的 <ENAMEX TYPE="FAC">塞尔维亚 电视台</ENAMEX> 起火 。
<ENAMEX TYPE="PERSON">俄罗斯</ENAMEX> 总理 <ENAMEX TYPE="PERSON">普京</ENAMEX> 前天 就 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 局势 发表 声明 ， 呼吁 <ENAMEX TYPE="GPE">南斯拉夫</ENAMEX> 一切 政治 势力 ， 为了 人民 的 利益 寻求 和平 途径 摆脱 当前 危机 。
<ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 总统 <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 前天 对 <ENAMEX TYPE="ORG">南联盟 反对派</ENAMEX> 在 <ENAMEX TYPE="GPE">贝尔格莱德</ENAMEX> 的 活动 表示 支持 ， <ENAMEX TYPE="PERSON">克林顿</ENAMEX> 同时 排除 了 <ENAMEX TYPE="GPE">美国</ENAMEX> 对 <ENAMEX TYPE="GPE">南联盟</ENAMEX> 局势 进行 军事 干预 的 可能性 。
</DOC>
